title:          Staxy
ID:             3835
type:           md
summarySentence:Vie de Staxy dans les Cuddle the urshin
summaryFull:    Staxy essaye de travailler avec les CTU au Lolippop Chainsaw, mais elle bloque sur les attaque des groupes de travail des nomades, alors que de nombreux rapports comme ceux d'Octane lui arrive.
POV:            14
notes:          Montrer les différences par rapport au Syndicat et au bauhaus, à l'utilisation plus réduite des Cara, et au travail plus proche de sex worker/reporter.
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      9052


Staxy se lève discrètement. La toile qui couvre le matelas se décolle doucement de sa peau couverte de sueur, les fibres de soie découpées à l'acide se séparant du fin duvet qui recouvre ses jambes à la manière d'un velcros microscopique. Elle enjambe les corps encore endormis, lovés les uns contre les autres dans l'arrière salle du Lollipop Chainsaw.
Elle essaye de retrouver les vêtements qu'elle avait sur elle il y a encore quelques heures. Au milieu des méridienne couverte de velour mauve, mélangés avec les lourdes dentelles suspendue aux murs, dissimulant l'aspect brut de la cloison de béton, elle aperçoit quelques artefacts de tissus, coincée sous les fesses nues de Moon Seung, une de ses collègues de Cuddle the Urshin.
Staxy glisse lentement dans la friperie collective et se contente d'enfiler un baggy large et un t-shirt trop serré et trop court et descend dans l'espace commun, au niveau du square du bloc d'habitation. Le Lollipop Chainsaw est installé, volontairement, un peu á l'écart des grands espaces de circulation. Ses murs, recouvert de photo érotiques des principales idols et de quelques habituées des lieux, donne le ton du bar.
C'est un lieu de célébration des corps. De tous les corps, de tous les genres. On viens au Lollipop Chainsaw pour les numéros de burlesque que donnent les volontaires du lieu, et les quelques groupes d'idols gravure qui se servent de ce club comme d'un lieu dans lequel elles peuvent se lâcher. On vient dans se bar pour profiter des boxes privés et anonymes et s'envoyer en l'air. On vient dans ce lieu parce qu'une coyote est venue se trémousser sous votre nez, ne portant pas beaucoup plus de vingt centimètre carrés de vêtement, et vous a donné l'adresse.
Staxy s'étire un peu, pour tenter de chasser les courbatures de cette nuit d'action avec ses copines et quelques fans. Ielles vont probablement dormir une bonne partie de ronde encore, mais elle n'as pas réussi à dormir. Elle préfère descendre, passer la gueule de bois avec un peu de wake, et suivre d'un œil distrait ce qu'il se passe dans ses réseaux sociaux.
La salle commune est vide. Il est rare qu'il y ait du monde à cette heure-ci de la ronde blanche, les habituées et les volontaires débarquent généralement plus pendant la nuit, la ronde rouge. Elle se pose donc sur une des banquettes, ses mouvements restreint par ses vêtements pas à sa taille. Elle laisse rapidement une note sur la liste des volontaires du Lollipop, leur demandant de trouver plus de grande taille dans leur friperie. C'est une remarque récurrente qu'elle doit faire un peu partout.
Habituellement elle contourne ce problème en allant voir directement les stylistes qui lui assemblent ses tenues sur mesure, mais elle aimerait ne pas avoir à y réfléchir sis souvent. Elle sait aussi que c'est un des problèmes de dépendre des rebuts et déchets du Consortium, que ce n'est pas forcément la faute des volontaires du Lollipop, ou d'ailleurs. Mais ça ne lui rend pas pour autant la situation agréable ou supportable.
Ses flux persos commencent d'ailleurs à passer à travers la vague de recommandations de stylistes divers. Depuis qu'elle a couvert le défilé de Pak Gool et qu'elle a partagé quelques images de Coelia, ses fans n'ont pas cessé de lui recommander d'autres stylistes, comme si parler de fringues et de la difficulté à trouver des choses à sa taille était le seul sujet qu'elle devrait couvrir.
Elle jette un œil sur un des forums de nomades auquel elle est abonnée depuis son dernier reportage. Elle garde contact avec Octane par cette plateforme, et celle-ci est d'une aide précieuse pour comprendre ce qu'il se passe dans les tripes et mécanismes de RAFT.
Octane semble être particulièrement remontée depuis la dernière réunion d'un groupe de travail qui s'est mal passée. Staxy a du mal à comprendre ce dont il s'agît.
"Hey Octane, c'est Staxy." l'interface de messagerie de l'idol se superpose au zinc de la table qui sert de fond visuel à l'entoptique de Staxy. "Tu peux m'expliquer ce qu'il s'est passé hier à ce groupe de travail ?"
"Rien! Il s'est rien passé. Il n'a rien pu se passer, parce qu'un idiot a monopoliser l'énergie de toute le monde pour des trucs stupides. Pourquoi ?"
"Pour savoir comment tu vas." Répond d'abord Staxy, avant de renvoyer un autre message très rapidement.
"Et aussi pour savoir si c'est quelque chose qui est plus grand que juste un incident isolé. Et vu que tu es la personne à qui je fais confiance pour savoir ce qu'il se passe chez les nomades, je préférais te demander."
Trois petits points bougent doucement à l'endroit où la réponse qu'Octane est en train de composer va finir par arriver. Une fonction parfois frustrante, mais qui permet d'établir une forme de language corporel à travers ces interfaces de textes brut utilisés un peu partout.
Pas qu'il n'y ai pas de communications vocale ou vidéo en direct, mais RAFT est suffisamment petite pour que les personnes qui aient besoin de se parler puissent se retrouver en une proximité physique proche permettant de ne pas avoir besoin de s'appeler. Les flux vidéos sont surtout utilisées par les participants à des relations artificielles, comme avec les idols, ou les travailleurs du sexe. Qui sont, assez fréquemment, les mêmes personnes. L'autre principal cas dont Staxy est au courant est la ci-bi des nomades.
Mais c'est surtout parce qu'ils ont fréquemment les mains occupées, et leur champs de vision est déjà souvent surchargé de calques visuels affichant les plans des machines qu'ils entretiennent. Octane lui fait donc une faveur en utilisant une interface textuelle, quelque chose hors de ses habitudes.
"Je ne sais pas si c'est que nous, ou si il y a d'autres groupes concernées. Mais je peux te dire que c'était quelque chose d'organisé." la réponse d'Octane finit par arriver, et prendre la place de l'espace banc qui lui est réservé dans le champ de vision de Staxy.
"Le mec, Tik d'après le nom qu'il a laissé sur le compte rendu, n'était pas seul. Beaucoup de nouvelles têtes. Mais surtout, des nouvelles têtes qui étaient déjà d'accord avec son point de vue complètement perché."
"Comment ça ?" répond Staxy.
"Tu te rappelle quand je t'expliquai pourquoi RAFT fonctionne ? Que l'intelligence n'est pas au centre de l'infrastructure, mais dans les nœuds en bords de réseau. Que l'infrastructure permet l'émergence de comportement. Tu te rappelles de ta réaction face à cette idée qui te paraissait complètement perchée ?"
"Je t'ai demandé de détailler. Pas que je ne te croyais pas, mais j'avais besoin de confirmer que tu pourrais structurer le raisonnement, un truc du genre."
"Oui, un truc du genre. Bref. De mon expérience, quand quelqu'un présente une théorie étrangère à son corpus de vision du monde, il faut généralement un peu de temps aux gens dans son entourage immédiat pour la traiter, pour être d'accord avec ou pour la réfuter.
"C'est même pour ça qu'on insiste régulièrement sur certaines choses qui nous paraissent évidente mais qui ne le sont pas dans les basiques des vocas."
"Et donc ?"
"Et donc, il y a une demi douzaine de personnes qui n'ont soit disant jamais été exposé à cette théorie absurde que les nomades de maintenance dissimulent les journaux d'erreur pour s'approprier le contrôle de la station, mais qui, dés l'instant où celle-ci est formulée, sont instantanément d'accord avec celui qui vient de l'énoncer.
"Obligé, ils se connaissent. Ils en ont déjà parlé. Ils ont délibérément fait dérailler cette réunion. Même si c'est un acte isolé, c'est un acte délibéré, mis en place par un groupe organisé."
La vitesse des messages d'Octane accélère alors qu'elle poste sa théorie. Staxy sait qu'elle utilise encore un clavier physique, et elle a l'impression d'entendre le cliquetis des touches enfoncés par la colère et la frustration d'Octane. Staxy sait qu'il est difficile pour elle d'expliquer les choses qui lui paraissent évidente, mais elle a besoin de comprendre.
"D'accord. Tu veux qu'on en parle en face à face ?" demande Staxy. Une façon de proposer un peu plus de soutien émotionnel à son contact.
"C'est gentil, mais ça ira. J'ai pas forcément le temps pour ça, il y a une pompe Bauer qui attend d'etre remontée depuis trop longtemps. Si j'ai envie de te voir, de toutes façon, je passe au Lolli?"
"Oui. Hésites pas à passer. Si ça te va, je vais essayer de voir s'il y a quelque chose de plus important là-dessous, d'accord ?"
"T'as pas besoin de ma permission hein. Je suis pas la cheffe des nomades tu sais ?"
"Non, mais ça peut peut-être avoir des effets de bord. je te tiens au courant."
Pas de petits points cette fois, pas de réponse en attente d'Octane, elle est probablement reparti plonger les mains dans la graisse mécanique.
Staxy démarre une recherche sur les plateformes sociales des nomades. Elle cherche les groupes de travail qui ont publiés des choses ces quarante dernières heures. En attendant une réponse à ses requète, elle quitte le Lollipop, essayant de sentir le béton sous ses pieds, à la recherche de quelque chose à manger et d'une atmosphère ne baignant pas dans les teintes roses des néons du 